

\subsection{Messung zum Doppelkugelresonator}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{molekuel_spektrum}
	\caption{Spektrum von 0 bis 1000 Hz für den Kugelresonator und den Doppelkugelresonator mit verschiedenen Irisdurchmessern}
	\label{fig:molekuelspektrum}
\end{figure}

Für den Doppelkugelresonator, der analog zum Molekül sein soll, wurden zunächst für jeden verfügbaren Irisblendendurchmesser ein Spektrum von 0 bis 1000 Hz aufgenommen (vgl. Abb. \ref{fig:molekuelspektrum}), hier dargestellt im Vergleich zum selben Spektrum für den einfachen Kugelresonator.
Die erste Resonanz steigt in der Intensität mit dem Durchmesser der Irisblende. Ihre Frequenz verschiebt sich mit dem Durchmesser ebenfalls. Diese Verschiebung ist in Abb. \ref{fig:resonanzmolekuel} dargestellt. Es wurde der nicht direkt gemessene Nullpunkt der Aufspaltung bei einer Irisblene mit Durchmessegleich null mit einbezogen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{resonanz_molekuel}
	\caption{Resonanzfrequenz in Abhängigkeit des Irisdurchmessers}
	\label{fig:resonanzmolekuel}
\end{figure}

Es wurde ebenfalls die Resonanz bei 2300 Hz in Abhängigkeit des Irisblendendurchmessers dargestellt. Wie in Abb. \ref{fig:molekuel2300} zu sehen ist, weitet sich die Aufspaltung dieser Resonanz mit dem steigenden Blendendurchmesser. Das Spektrum wurde in Abb. \ref{fig:molekul20mmpeak2300hr} auch noch einmal hochauflösend für den Irisblendendurchmesser 20mm aufgenommen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{molekuel_2300}
	\caption{Spektrum für die Resonanz bei 2300 Hz für verschiedene Irisblenden}
	\label{fig:molekuel2300}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{molekuel_2300_HR}
	\caption{Hochaufgelöstes Spektrum für die Resonanz bei 2300 Hz mit 20 mm Irisblende}
	\label{fig:molekul20mmpeak2300hr}
\end{figure}

\subsubsection{Analogie zur Quantenmechanik}
Wie wir auch noch bei dem Teil der Festkörperphysikanalogie sehen werden, eignen sich die Irisblenden gut zur Simulation einer Kopplung zwischen den beiden Atomen. Es zeigt sich hier in unserer Messung, dass die Größe der Irisblende gut als Analogie für die Kopplungsstärke genutzt werden kann und mit größeren Irisblenden schwächere Kopplung simuliert werden kann.  
\newpage